［又老笠］台灣鄉政顧問來港過關深圳後失蹤 國台辦：涉嫌危害國家安全 被依法審查

台灣鄉政顧問李孟居上月以遊客身份來港，但在深圳香港邊境失去聯絡，國台辦發言人今天（11日）在例行記者會證實，李孟居因涉嫌從事危害國家安全犯罪活動，被依法審查。

現年約 40 歲的台灣屏東縣枋寮鄉政顧問李孟居於 8 月 18 日赴港旅遊，8 月 20 日上午 10 時許，在香港過關深圳時失去聯絡至今約三星期。據台灣媒體自由時報報道，李孟居的朋友收到他於 18 日晚上拍攝的反送中現場照片，到 20 日再收到李以手機拍到解放軍裝甲車、軍用卡車的照片，而他最後的通聯畫面是在中國深圳。

國台辦發言人馬曉光今天在例行記者會上證實，李孟居因為「涉嫌從事危害國家安全的犯罪活動」，已被依法審查。

據中央社早前引述李孟居友人表示，李孟居頗關心公民運動，又曾於臉書貼出有關長榮空姐抗爭及香港「反送中」的訊息。陸委會透過刑事局、海基會向中國查詢李孟居行蹤，國台辦終在李失聯後三星期公布他被捕。

真係冇咩事唔好去贏國